\section{Restricciones}

\subsection{General}
\begin{enumerate}
  \item Para las relaciones con atributos fecha de inicio y fecha fin, una debe ser menor que la otra.
\end{enumerate}


\subsection{Consejo Directivo}
\begin{enumerate}
  \item Si existe la relación \texttt{ejerció} entre la entidad \textbf{E/G/P} y \textbf{Mandato Consejo Directivo E/G/P}, entonces existe la relación \texttt{fue candidato a} entre las mismas entidades. Presente en \textbf{triggers}.
  \item Todos los representantes con un mandato de una cierta facultad deben tener también una relación \texttt{pertenece claustro X} (con X = estudiante/graduado/profesor según corresponda) con la misma facultad.\textbf{ No} presente en triggers.
  \item En el caso de los estudiantes y graduados, para un mandato dado, éste debe relacionarse exactamente con 3 consejeros (estudiante o graduado, resp.)  correspondientes a la agrupación con mayor cantidad de votos y 1 consejero por la primera minoría en la elección correspondiente a su fecha. Presente en \textbf{triggers}.

  \item En el caso de los profesores, para un mandato dado, éste debe relacionarse con 5 profesores de la agrupación con más votos y tres de la segunda para la elección correspondiente a su fecha. Presente en \textbf{triggers}.

  \item Si un candidato se postuló para Consejero Directivo para una fecha de una facultad, ésta está incluida entre el tiempo de actividad de este candidato en su claustro correspondiente de la misma facultad.
  \item Si existe la relación \texttt{es votada por X para ejercer} entre una agrupación y un mandato de Consejo Directivo de una facultad, entonces existe una relación entre el dicho Mandato y un representante que pertenece al claustro corresondiente a esa facultad por esa agrupación en ese período de tiempo.
  \item Por cada agrupación que pertenece a la relación \texttt{es votada por X para ejercer} existen por lo menos 10 representantes del claustro correspondiente que se relacionan mediante \texttt{fue candidato a} con el Mandato de Consejo Directivo con el que ésta está relacionada.
  \item Un representante no puede pertenecer a 2 o más claustros con fechas de inicio y fin conflictivas.
  \item De existir un Mandato de Consejo Directivo para una fecha y una facultad, entonces existe un mandato directivo para la misma fecha en todas las otras facultades.
  \item Si existe un Mantado de Consejo Directivo por un claustro durante un período, entonces existen mandatos por el resto de los claustros que cubren la misma fecha y para la misma facultad.
  \item Todas las fechas de los mandatos de Consejo Directivo de Estudiantes están separadas por exactamente dos años (no se solapan ni hay interrupciones). Análogo para graduados y profesores, estos últimos con cuatro años.
\end{enumerate}

\subsection{Decanato}

\begin{enumerate}
 \item Todos los Voto de Decano relacionados con el mismo Mandato de Decano deben tener la misma fecha.
 \item Todos los representantes relacionados con un Mandato de Consejo Directivo vigente emiten exactamente un Voto de Decano en la misma fecha.
\item Todos los Mandato de Decano deben tener asociados por lo menos 9 votos de Decano con una fecha no posterior ni 4 años anterior.
 \item La fecha correspondiente a los Mandato de Decano deben estar separadas exactamente por cuatro años (no hay solapamiento ni interrupciones).
  \item Aquellos profesores relacionados con una facultad a través de las relaciones sucesivas \texttt{ganó} (\emph{Mandato de Decano}) y \texttt{está en vigencia en} deben haber obtenido al menos 9 votos para el mandato de decano con el que están relacionados y  la fecha de ambos debe coincidir.
  %\item Los representantes que tengan votos para un cierto mandato de decano deben tener, a su vez, un Mandato de Consejo Directivo  vigente (con fecha 0, 1, 2 o 3 años anterior al mandato de decano según corresponda). NO! Para decano no voto consejeros!
  % \item Si hay una elección de decanato para una facultad para una fecha dada, entonces la hay en la misma fecha para todas las facultades.
  \item De existir un mandato de decano para una fecha, entonces existe un mandato de decano para la misma fecha en todas las otras facultades.
  \item Para todo mandato de consejo directivo de profesores entonces existe exactamente un mandato de decano en el mismo año pero fecha mayor. Es decir, el decano y los consejeros directivos por Profesores se renuevan en el mismo año.
  %\item Todos los consejeros directivos electos ese año emiten un voto para decanato para el mandato a iniciar.
  %\item Si un profesor gana el mandato entonces debe tener al menos 9 votos a su favor.
  %\item Hay exactamente 16 votos para decanato.
\end{enumerate}

\subsection{Consejo Superior Profesores, Graduados y Estudiantes}

\begin{enumerate}
  \item Los representantes electos y todos los que hayan recibido un voto para un mandato en una fecha deben ser parte del claustro correspondiente en esa fecha. Es decir, su fecha de inicio debe ser previa a aquella del mandato y no deben tener fecha de fin asociada.
  \item Aquellos representantes relacionados por \texttt{es ejercido por} con un Mandato de Consejo Superior X deben haber sido los que más votos obtuvieron en la fecha correspondiente.
  \item Para todo mandato de consejo directivo, existe exactamente un mandato de consejo superior en el mismo año (CD y CS se eligen en los mismos años).
  \item Todos los Voto de X relacionados con un mismo Mandato Consejo Superior de X tiene la misma fecha (la elección se realiza en un único día).
  \item Todos los representantes relacionados con un Mandato de Consejo Directivo para una fecha dada, están relacionados con un Voto de X para Consejo Directivo con fecha del mismo año. (Todos los consejeros directivos electos, votan los próximos consejeros superiores.)
  \item Todo mandato de consejo superior tiene exactamente 5 relaciones de \texttt{es ejercido por} con un representante de Profesor, Alumno y Graduado.
\end{enumerate}

\subsection{Asamblea Universitaria}

\begin{enumerate}
  \item Todos los representantes que se relacionan con una asamblea universitaria deben estar, a su vez, relacionados con un mandato de consejo directivo, de consejo superior o de decano correspondiente a ese año o el anterior, de ser por dos años, o de los últimos 4, de ser por cuatro años.
  \item No puede haber más de 3 votaciones de rector por asamblea. O sea que el atributo \texttt{Nro de Votación} de la relación \texttt{votó} debe ser únicamente 1, 2 o 3.
  \item Los votos de una cierta asamblea deben corresponder a profesores cuya fecha de inicio en el cargo sea previa a la de la asamblea.
  % \item Dada una elección de decano para una fecha existe un llamado a asamblea donde su primera ronda pertenece al mismo año y su fecha es menor a la de la elección de decano.
  \item Dada una llamada a asamblea, la diferencia entre las fechas de las rondas relacionadas debe ser entre 1 y 5 días.
  \item Dada una sesión de la asamblea de primera o segunda ronda existe una sesión correspondiente a la segunda o tercera ronda (resp.) si y sólo si en la ronda anterior nadie obtuvo $>$50\% de los votos.
  \item Existe una segunda o tercera sesión si en la primera o segunda ronda respectivamente nadie obtuvo $>$50\% de los votos en ninguna de las rondas.
  \item En la sesión correspondiente a una tercera ronda todos los votos son dirigidos a los 2 candidatos con mayor cantidad de votos de la sesión correspondiente a la segunda ronda y a ningún otro.
%  \item El rector elegido debe ser el candidato ganador de la última votación de la última ronda existente. NO PUSIMOS RECTOR ELEGIDO
\end{enumerate}


\subsection{Restricciones elegidas para automatizar e implementación de triggers}

Se tomaron algunas restricciones para implementar una automatización de la mano de triggers. Estas fueron (parafraseando las que ya están arriba, pero redactadas de forma que se entienda directamente cómo se automatizaron):

\begin{enumerate}
  \item Los cargos de estudiante y graduado se renuevan cada dos años sincronizadamente y los de profesores cada 4. Si un año hay elecciones del claustro de graduados también las hay de estudiantes y si hay de profesores las hay de los tres claustros.

  La automatización de hizo de forma tal que si se inserta un mandato nuevo en alguno de los tres claustros, se crean los otros via un trigger.

  \begin{verbatim}
    CREATE TRIGGER unoEstudiante AFTER INSERT
    ON `MandatoCDEstudiante` FOR EACH ROW BEGIN
      IF (SELECT COUNT(*) FROM MandatoCDGraduado g
        WHERE g.IdFacultad = NEW.IdFacultad and g.AñoCDGraduado = NEW.añoCDEstudiante)
      < 1 THEN
        INSERT INTO `MandatoCDGraduado` VALUES (NEW.IdFacultad, NEW.AñoCDEstudiante)
          ON DUPLICATE KEY UPDATE MandatoCDGraduado.IdFacultad = NEW.IdFacultad;
      END IF;
    END|

    CREATE TRIGGER unoGraduado AFTER INSERT
    ON `MandatoCDGraduado` FOR EACH ROW BEGIN
      IF (SELECT COUNT(*) FROM MandatoCDEstudiante e
        WHERE e.IdFacultad = NEW.IdFacultad and e.AñoCDEstudiante = NEW.AñoCDGraduado)
      < 1 THEN
        INSERT INTO `MandatoCDEstudiante` VALUES (NEW.IdFacultad, NEW.AñoCDGraduado)
          ON DUPLICATE KEY UPDATE MandatoCDEstudiante.IdFacultad = NEW.IdFacultad;
      END IF;
    END|

    CREATE TRIGGER unoProfesor AFTER INSERT
    ON `MandatoCDProfesor` FOR EACH ROW BEGIN
    INSERT INTO `MandatoCDGraduado` VALUES (NEW.IdFacultad, NEW.AñoCDProfesor)
      ON DUPLICATE KEY UPDATE MandatoCDGraduado.IdFacultad = NEW.IdFacultad;
    INSERT INTO `MandatoCDEstudiante` VALUES (NEW.IdFacultad, NEW.AñoCDProfesor)
      ON DUPLICATE KEY UPDATE MandatoCDEstudiante.IdFacultad = NEW.IdFacultad;
    END|
  \end{verbatim}


  \item Las sesiones de asamblea universitaria pueden ser 1, 2 o 3 y suceden en ese orden.

  La automatización se realizó imponiendo ese número de forma automática según si es una sesión nueva o ya hubo otras.

  \begin{verbatim}
    CREATE TRIGGER dos BEFORE INSERT
    ON `SesionAU` FOR EACH ROW BEGIN
      SET NEW.`NroRonda` = 1 + (SELECT IFNULL(MAX(`NroRonda`), 0) FROM `SesionAU`
            WHERE `SesionAU`.`AñoAsamblea` = NEW.`AñoAsamblea`);
    END|
  \end{verbatim}

  \item Cada asamblea universitaria debe tener como participantes a todos los miembros de los consejos directivos vigentes, más los del consejo superior.

  Se automatizó agregando a todos esos participantes al insertar un nuevo llamado de asamblea.

  \begin{verbatim}
  CREATE TRIGGER tres AFTER INSERT
  ON `SesionAU` FOR EACH ROW BEGIN
  -- Arranco con consejo directivo
  INSERT INTO `ComposicionSesionAsambleaUniversitaria`
    SELECT `AñoAsamblea` , `NroRonda` , `DNI`
      FROM `SesionAU`, `EstudianteElectoCD`
      WHERE `SesionAU`.`AñoAsamblea` = `EstudianteElectoCD`.`AñoCDEstudiante`
        AND `SesionAU`.`AñoAsamblea` = NEW.`AñoAsamblea`
        AND `SesionAU`.`NroRonda` = NEW.`NroRonda`;

  INSERT INTO `ComposicionSesionAsambleaUniversitaria`
    SELECT `AñoAsamblea` , `NroRonda` , `DNI`
      FROM `SesionAU`, `GraduadoElectoCD`
      WHERE `SesionAU`.`AñoAsamblea` = `GraduadoElectoCD`.`AñoCDGraduado`
        AND `SesionAU`.`AñoAsamblea` = NEW.`AñoAsamblea`
        AND `SesionAU`.`NroRonda` = NEW.`NroRonda`;

  INSERT INTO `ComposicionSesionAsambleaUniversitaria`
    SELECT `AñoAsamblea` , `NroRonda` , `DNI`
      FROM `SesionAU`, `ProfesorElectoCD`
      WHERE `SesionAU`.`AñoAsamblea` = `ProfesorElectoCD`.`AñoCDProfesor`
        AND `SesionAU`.`AñoAsamblea` = NEW.`AñoAsamblea`
        AND `SesionAU`.`NroRonda` = NEW.`NroRonda`;

  -- Ahora los Decanos
  INSERT INTO `ComposicionSesionAsambleaUniversitaria`
    SELECT `AñoAsamblea`, `NroRonda`, `DNIDecano`
      FROM `SesionAU`, `Mandato_Decano`
      WHERE `SesionAU`.`AñoAsamblea` = `Mandato_Decano`.`AñoMandatoDecano`
        AND `SesionAU`.`AñoAsamblea` = NEW.`AñoAsamblea`
        AND `SesionAU`.`NroRonda` = NEW.`NroRonda`;

  -- Ahora el Consejo Superior
  INSERT INTO `ComposicionSesionAsambleaUniversitaria`
    SELECT `AñoAsamblea` , `NroRonda` , `DNIEstudiante`
      FROM `SesionAU`, `CSEstudianteEjercidoPor`
      WHERE `SesionAU`.`AñoAsamblea` = `CSEstudianteEjercidoPor`.`AñoMandatoCSE`
        AND `SesionAU`.`AñoAsamblea` = NEW.`AñoAsamblea`
        AND `SesionAU`.`NroRonda` = NEW.`NroRonda`;

  INSERT INTO `ComposicionSesionAsambleaUniversitaria`
    SELECT `AñoAsamblea` , `NroRonda` , `DNIGraduado`
      FROM `SesionAU`, `CSGraduadoEjercidoPor`
      WHERE `SesionAU`.`AñoAsamblea` = `CSGraduadoEjercidoPor`.`AñoMandatoCSG`
        AND `SesionAU`.`AñoAsamblea` = NEW.`AñoAsamblea`
        AND `SesionAU`.`NroRonda` = NEW.`NroRonda`;

  INSERT INTO `ComposicionSesionAsambleaUniversitaria`
    SELECT `AñoAsamblea` , `NroRonda` , `DNIProfesor`
      FROM `SesionAU`, `CSProfesorEjercidoPor`
      WHERE `SesionAU`.`AñoAsamblea` = `CSProfesorEjercidoPor`.`AñoMandatoCSP`
        AND `SesionAU`.`AñoAsamblea` = NEW.`AñoAsamblea`
        AND `SesionAU`.`NroRonda` = NEW.`NroRonda`;

  END|
  \end{verbatim}

\end{enumerate}
